<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>朝色のBLOG</title>
  
  <subtitle>永動機研究所的 ArchLinux 教徒</subtitle>
  <link href="https://blog.zhaose.cyou/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://blog.zhaose.cyou/"/>
  <updated>2023-05-06T15:24:09.618Z</updated>
  <id>https://blog.zhaose.cyou/</id>
  
  <author>
    <name>Weiliang1503</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>是誰教育你放下幻想</title>
    <link href="https://blog.zhaose.cyou/2023/05/06/Day-Dreaming-is-Always-Resonale/"/>
    <id>https://blog.zhaose.cyou/2023/05/06/Day-Dreaming-is-Always-Resonale/</id>
    <published>2023-05-06T13:11:55.000Z</published>
    <updated>2023-05-06T15:24:09.618Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我的外婆——在相對落後的地區長大，年輕時期也經歷過各種慘劇的很常見的老人——在我很小的時候就時常要教育我，告訴我无人善良，世界構建於邪惡。去買東西的時候，如果不講價，那就是被騙了錢了。如果有同學問你問題，千萬不能告訴他正確的解法，不然他在日後考試時就會超過你。人是互相撕咬，殘殺，立於他人血泊之上的生物。</p><p>相對的，在小時候，必然也會有教小孩子要善良的東西。而且小孩子多少也會有疑惑，以及各種不滿。每天早上要听著國歌盯著國旗不然就要挨訓戒，從小就令我很不爽。自己的想法，以及被社會明面上提倡的理想化的價值觀，與受之於家中老人（對有的人來說是來自父母）的觀念，代表的所謂這個社會暗地裡的運行邏輯。而這二者之間根本沒有共通點。家長總是會說，「這是因為你還小。」</p><p>但是我從未想過要改變自己的想法，從未去把那些所謂的「生存的訣竅」作為自身所認同的東西生活下去。而且一切並沒有那麼壞。晚上忘了關門並不會有人來入室盗竊，電瓶車停在路邊並不會被偷走電瓶。初中的時候班級裡學習好的人經常教別人，但是她仍然是班裡最優秀的幾個。那些把「生存的決竅」貫徹到底的家夥們，在我身邊卻鮮有見到有什麼成就的，包括從前認為我過於理想化而對我不屑的人，現在的境遇也難說有比我更加如意——雖然我明白這麼想有些邪惡，但是確實發生著，貫徹著生存訣竅的人並沒有在生存中置於優位。小學的時候各種勢力圈，在班級裡受到的排擠，到了初中，高中，大學，換了一批批的同學之後，再也沒有人會幹那樣的事情了。而且想想身處在大洋彼岸的人們，他們從來不用每天盯著國旗把眼珠子盯出來，但他們一樣生活得很好。當然世界遠不及自己所被教導的善的規則下那麼完美，也從來都離自己所理想的情況遙不可及，但是不斷發生的事實強烈地向你訴說著，世界朝著好的方向發展的可能性。</p><p>當然，有的人也許真的實在不幸，以上的情況他通通沒有遇到，剛好就給他遇到了一個糟糕透頂的人生。出趟門身上的身服不被扒手扒光就不錯了，以至於他們覺得那些美好的說辭都是沒有喫過苦的閒人的妄言，以至於他們覺得自己沒有權力去追求那樣的社會，以至於他們甚至認為，自己連幻想那樣的社會的資格都不曾擁有。如果你用善良，道德之類去反駁他們的生存訣竅，他們會以自己所受的苦難，或是人們愚昧的本性來辨解，並且順帶以一種看待幼稚頑童的眼光打量你。若想要試圖繞開這樣的認知基礎來說服他們認同你的行為，試圖從獲利的角度來訴說一定程度上忠於理想的重要性，也無論如何嘗試總是收效甚微。我覺得這是一種悲哀，因為沒有看到過世界向善的萌芽，自己放棄了幻想的權力，放棄了別人無法窺探，無法幹涉，無法扭曲的唯一的大腦當中思想的自由。看看那些好於身邊的地方吧，他們雖不完美，但是絕不會把需要用「生存的訣竅」的要素踩個遍。如果都有更好的，已經實現的事物存在，你又有什麼理由，不能幻想一個更好的世界呢？誠然，如果這樣的方式會影響到在那惡劣環境下的謀生，那麼也許一時半會改變行為方式不是很現實，可是如果仍要為「生存的訣竅」，或者說其實是一種對於思考的放棄卻用簡單的物質比對來代替的行為進行辯解，那應該是大可不必了。相反地難道不應該為自己仍然必須要行使這樣的「生存的訣竅」而感到憂傷嗎？我也時常會感受到。</p><p>去幻想吧，每個人都有幻想的權力。去追求吧，每個人都有追求的力量。其雖因人而異，而從未消亡。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我的外婆——在相對落後的地區長大，年輕時期也經歷過各種慘劇的很常見的老人——在我很小的時候就時常要教育我，告訴我无人善良，世界構建於邪惡。去買東西的時候，如果不講價，那就是被騙了錢了。如果有同學問你問題，千萬不能告訴他正確的解法，不然他在日後考試時就會超過你。人是互相撕咬，</summary>
      
    
    
    
    <category term="从晴朗的朝色泛起之际开始" scheme="https://blog.zhaose.cyou/categories/%E4%BB%8E%E6%99%B4%E6%9C%97%E7%9A%84%E6%9C%9D%E8%89%B2%E6%B3%9B%E8%B5%B7%E4%B9%8B%E9%99%85%E5%BC%80%E5%A7%8B/"/>
    
    
    <category term="随手写" scheme="https://blog.zhaose.cyou/tags/%E9%9A%8F%E6%89%8B%E5%86%99/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>攝取故事之後</title>
    <link href="https://blog.zhaose.cyou/2023/03/05/After-Intaking-Stories/"/>
    <id>https://blog.zhaose.cyou/2023/03/05/After-Intaking-Stories/</id>
    <published>2023-03-05T11:13:52.000Z</published>
    <updated>2023-03-05T12:28:23.904Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一個人最喜歡的故事是什麼樣的？如果忽略掉那些文筆不調，支離破碎的平庸故事，在很多以相對客觀的眼光看來都有一定水平的故事當中，一個人會最喜歡那個故事呢？大概會是一個跟自己有著那麼些共通點的主人公，通過自己所幻想的路徑，做出自己堅定地認為不同於世人但正確的選擇，然後達成了結局－－一種如果自己是主人公的話，也想要達成的結局。</p><p>雖然這應該是對於那些「攝取故事」的人來說的，或者說對以「攝取」為目地而讀的故事來說。單純作為過眼雲煙一般隨某些朋友，親戚去看的電影之類，也可以很好看很喜歡。但是攝取故事，目的是為了從故事當中攝取情感，攝取肯定，攝取一些自己所追求但是從沒有追求到的壯麗的東西。</p><p>一個有些特別的主人公，不能和自己在自己為之自滿的地方發生衝突。自認為有些小聰明的人自然不會喜歡愚笨的主人公，覺得自己還算能看穿人心的人看到鈍感的主人公是也會恨其鈍感。但是又不能太完美太耀眼，那樣就讓人覺得更難受了，一想到自己還有些缺點，便消沉得很。如果有那麼一個主人公擁有自己認為可以自滿的特質，又兼備著那些可能被認為是缺點，但自己卻堅守不願放棄的特質，總之就是擁有著自己執著的大部分東西，那樣的主人公肯定很對胃口。可能就是那麼一個有一些特別的小能力，有些自發自願的孤單的主人公。可能還要在內心深處真切地期望著什麼，但是卻因為大扺沒有辦法實現，從來沒有拿出來努力追求過。</p><p>有了一個看上去是自己的影子的主人公，至少是自認為關鍵的部分跟自己重合了，然後就是故事的進程了。故然誰都想要有一帆風順的人生，但是如若故事當中如此，那讀者又要陷入自我懷疑了，懷疑自己是不是做錯了什麼，活該事事不順。必定要有一些可見的過程。過程當中的處事方式要跟幻想中的自己重合，如果自己平時總是顯得另類，被別人警告這樣不能成功，那則更加需要了。看到主人公在故事的進程當中，行動跟自己所期望的相同－－猶其在面臨大的決擇的時候，當要放棄什麼而得到什麼的時候。如果主人公做出的選擇剛好相反，那可能對這個故事瞬間就失去興趣了。對我來說，如果描寫什麼奮鬥精神，那簡直超惡心。</p><p>最後是結局。一定要是一個能接受好結局，但不一定要是完美的。只要主人公（同時也是自己）所追求的東西得到了，就很好了。至於其它牺牲了什麼放棄了什麼，如果都是一些自己所認為可以放棄的東西，但又是周圍人所不認可的，就更好了。放棄了曾經不得不擁有的東西，而得到了真正想要的。比如牺牲了所謂「養育」了自己的故郷，或者失去了肉體變為僅有意識存留現世的幽靈，但是獲得了理解，愛情，或者永遠的生命與旁觀的權力。</p><p>這麼理想的故事，確實很少會有。就算有相對符合的，很可能也在某些地方有些脫線，因為故事畢竟如此。在這樣的故事當中，想要攝取的是一種自我肯定。看到主人公用自己的處事方法，做出自己也會做出的選擇，達成自己滿意的結果，然後不禁想對外面宣揚，明明我這樣也是正確的，明明我這樣也能得到我所想追求的，明明做出那樣的選擇沒有錯，為什麼你們都要勸說我讓我放棄。平時一切的自卑興懷疑都通過故事的主人公消散了，故事撫摸著心靈，包容著異樣的自己。</p><p>即便如此，故事終究並非自身所為，主人公也並非自己。讀完這樣順暢的理想之中的故事之後，又會回想，是不是我比主人公少了些什麼？也許是少了那麼一兩個小技能，也許是覺得主人公雖然跟自己相像但卻有膽識的多。進而覺得自己也許並不能追求到想要追求的，原因似乎並不在外界的不屑，而在於自己，在於自己不配擁有，在於自己做不出那樣的努力。最後又陷入另一種自卑當中去。</p><p>「攝取故事」，攝取故事中的曲折，惊險，成功，來試圖肯定自己是正確的，然後又墜落到自我否定，好似能產生一時快樂的藥物，過後卻有更多的苦痛。但是我也依然續繼地攝取，因為除了虛構的故事，再別無可依。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;一個人最喜歡的故事是什麼樣的？如果忽略掉那些文筆不調，支離破碎的平庸故事，在很多以相對客觀的眼光看來都有一定水平的故事當中，一個人會最喜歡那個故事呢？大概會是一個跟自己有著那麼些共通點的主人公，通過自己所幻想的路徑，做出自己堅定地認為不同於世人但正確的選擇，然後達成了結局－</summary>
      
    
    
    
    <category term="从晴朗的朝色泛起之际开始" scheme="https://blog.zhaose.cyou/categories/%E4%BB%8E%E6%99%B4%E6%9C%97%E7%9A%84%E6%9C%9D%E8%89%B2%E6%B3%9B%E8%B5%B7%E4%B9%8B%E9%99%85%E5%BC%80%E5%A7%8B/"/>
    
    
    <category term="随手写" scheme="https://blog.zhaose.cyou/tags/%E9%9A%8F%E6%89%8B%E5%86%99/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我真的拥有感情嗎</title>
    <link href="https://blog.zhaose.cyou/2023/02/19/Do-I-Have-Real-Emotion/"/>
    <id>https://blog.zhaose.cyou/2023/02/19/Do-I-Have-Real-Emotion/</id>
    <published>2023-02-18T16:26:39.000Z</published>
    <updated>2023-02-18T17:08:18.833Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>什麼是感情呢？喜、努、哀、樂、亦或還要加上一些其它被名狀的。這些說得都是具體的感情，可是如果仔細觀察它們的共通點，那也許會發現，它們都是不由自主地產生的。不會因為「我想要開心」就能感受到真正的快樂。感情是非理性的，是來自靈魂深處的聲音，一個人拥有著什麼樣的感情，也許就可以說成他的靈魂是什麼顔色的。</p><p>感情很重要，如果沒有感情或者感情上有所欠缺，多少會有些離羣。當看到他人認為善的東西而不認為善，看到世間認為可怜的東西而內心沒有觸動，那種內心的沉寂大扺就是少了情感的吵鬧。這樣很容易被人們冠以冷血，無情的名號。</p><p>但是如果一個人的手相比別人而言短一些，別人在餐桌上夾得到的菜品他夾不到，那麼他可以用更長的筷子來夾。如果手實在太短了，那也許他還可以用筷子夾著筆寫字，用筷子夾取高處的東西，久而久之，可能連他自己都會忘記，那副筷子並不是他的手的一部分。如果他的筷子又長得很像手，可能周圍的人也感覺不到有什麼異樣－－不管怎麼看，好像他都是一個正常的人一樣。</p><p>感情又何嘗不是如此。當自己看到鮮血而不以為然的時候，想起世間通行的道德，會告訴自己「這是可悲的，應當感到哀傷，感到反胃」。看到虛弱的人會想起我們應當幫助弱者，看到做惡的人會想到我們應當制止。但如果這不是來自內心的第一反應，而是經過了思考與判斷，那樣不過就是在缺少的情感上，用道德和自己的思量補了一雙筷子，用這雙筷子來表現出表面的情感。</p><p>所以我時常會想，自己好像對外面表現得很善良，希望不要有死刑，希望病人能得到照顧，但是細細思考一下，對自己是不是真心地這麼覺得卻沒有把握。這一切可能都是我對自己說「我應當是善良的」而做出的自我滿足。如果我不再能清晰地思考，那我的善良也就不復存在，對惡事也將不再有扺觸。於是便越來越意識到自己的情感有多麼地殘缺，越來越深入認為自己的善不過的假惺惺的東西了。</p><p>而且，筷子終究不是真正的手。它很可能承受不了太重的重量。通過理智來補完的感情也是如此，在考驗面前不值一提。你問我會在拯救世界或是別的什麼東西當中選擇一個，那我沒有把握我自己一定會選擇避免世界的毁滅，那怕那意味著很多很多人的生命與幸福。</p><p>對於這樣似乎不是真的善良，又從來沒有待他人以真心的我，真的拥有感情嗎？還是說只是一具披著偽善外衣的無情機器？這很值得懁疑。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;什麼是感情呢？喜、努、哀、樂、亦或還要加上一些其它被名狀的。這些說得都是具體的感情，可是如果仔細觀察它們的共通點，那也許會發現，它們都是不由自主地產生的。不會因為「我想要開心」就能感受到真正的快樂。感情是非理性的，是來自靈魂深處的聲音，一個人拥有著什麼樣的感情，也許就可以說</summary>
      
    
    
    
    <category term="从晴朗的朝色泛起之际开始" scheme="https://blog.zhaose.cyou/categories/%E4%BB%8E%E6%99%B4%E6%9C%97%E7%9A%84%E6%9C%9D%E8%89%B2%E6%B3%9B%E8%B5%B7%E4%B9%8B%E9%99%85%E5%BC%80%E5%A7%8B/"/>
    
    
    <category term="随手写" scheme="https://blog.zhaose.cyou/tags/%E9%9A%8F%E6%89%8B%E5%86%99/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>自殘的心境</title>
    <link href="https://blog.zhaose.cyou/2023/01/13/The-Feeling-of-SelfHarm/"/>
    <id>https://blog.zhaose.cyou/2023/01/13/The-Feeling-of-SelfHarm/</id>
    <published>2023-01-12T16:54:51.000Z</published>
    <updated>2023-01-12T17:29:56.601Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人們本能上對痛覺感到恐惧，也許因為痛覺是危險的信號之一吧。可是自己主動去追求疼痛的行為也確實存在著，在諸多的自殘行為當中，最為人所廣泛知曉的，同時也是我所正在做的，大概就是「割腕」（並不會割到深入至動脉的程度，或者說其實比那淺的多。但是在中文裡不太找得到對應的詞，在英文和日文中稱為 wrist cut）。</p><p>通過割腕自殘得到的傷口和別的傷口不太一樣。因為是有意識地去製造這樣的傷口，所以傷口會整洁得多，清楚得多。每隔一定距離劃一道，或者以某種規則的樣式來劃，就能創造出規整的幾何圖形。這樣的由血和傷口組成的規則圖形其實感覺很美，可能与紋身的感覺有點相似吧，雖然我並不太知道紋身是什麼樣，但我認為這樣的圖案本身就很有藝術感。</p><p>除了自殘的傷痕形成的形狀之外，割腕自殘所感受到的疼痛是非常純粹的。這種疼痛跟腹痛之類的疼痛完全不一樣。肚子痛那種感覺到肚子漲起來的疼痛讓人感覺並不舒服，就連我也覺得不舒服。也許其中的原因之一就是它並不是由我的意志所決定的。但是自殘不一樣。自殘所創造出的只是一道道簡單的劃傷，劃傷的深淺由自己來裁定。在看到了鮮紅的血滲出與感受到純粹的疼痛之後，傷口總是會自然地愈合，等待下一次的刀片的掠過。留下的只有淡淡的朦朧的痕跡，如果不仔細看根本發現不了。那樣的痕跡一次次得留下，成為了自殘時候內心情感的代言。</p><p>確實，很痛，但是，也很爽。可以忘掉所有的亂七八糟的煩惱，只用感受著自己的手腕上所傳递而來的強烈的，真實的痛覺。其它精神上和物理上的慢性的痛苦在這樣的鮮明感覺之下都黯然失色。只用知道自己存在於世界上，還有手腕上的一點疼痛，以及除了感受痛覺之外不再工作的大腦。如此也許正是自殘所吸引人的地方吧。沒有成本，可以自己控制，而且可以收獲快樂。多是一件美事。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;人們本能上對痛覺感到恐惧，也許因為痛覺是危險的信號之一吧。可是自己主動去追求疼痛的行為也確實存在著，在諸多的自殘行為當中，最為人所廣泛知曉的，同時也是我所正在做的，大概就是「割腕」（並不會割到深入至動脉的程度，或者說其實比那淺的多。但是在中文裡不太找得到對應的詞，在英文和日</summary>
      
    
    
    
    <category term="从晴朗的朝色泛起之际开始" scheme="https://blog.zhaose.cyou/categories/%E4%BB%8E%E6%99%B4%E6%9C%97%E7%9A%84%E6%9C%9D%E8%89%B2%E6%B3%9B%E8%B5%B7%E4%B9%8B%E9%99%85%E5%BC%80%E5%A7%8B/"/>
    
    
    <category term="随手写" scheme="https://blog.zhaose.cyou/tags/%E9%9A%8F%E6%89%8B%E5%86%99/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>AI 使我心情複雜</title>
    <link href="https://blog.zhaose.cyou/2022/10/08/AI-Which-Makes-Me-Feel-Complex/"/>
    <id>https://blog.zhaose.cyou/2022/10/08/AI-Which-Makes-Me-Feel-Complex/</id>
    <published>2022-10-08T10:17:04.000Z</published>
    <updated>2022-10-08T14:29:10.562Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很多事情的發展快得超乎預期。最近幾天一個訓練模型的泄露讓我被現在的AI 作畫技術……可能應該說是，被嚇到了。AI 作為一個還算比較熱門的話題平時也不乏听到 AI 的相關消息。有听說過 AI 作曲，然後也看到 AI 先打敗了國際象棋冠軍又打敗了圍棋冠軍，然而這些事情好像都沒有什麼感覺，因為平時不太听古典，也不太喜歡下棋，但是這次自己也玩了玩，帶來的感覺……真的完全不一樣。</p><p>人們一直對於藝術有一種埶念，認為這些東西是人類最神聖的東西。這種神聖的想法在我看來源自於人們的感情本身。認為一種行業或者行為比另一種更優雅更高深，似乎沒有什麼道理。也許，這種對藝術與創造的差別性過高的對待，是人類不夠理性的體現。然而在人們進入現代，又再步入文字與符號背後的根源與像徵都變成了垃圾的後現代，AI 的出現，讓我感覺到了它可能將要擊破人類對非完全理性最後的防線，把人們帶到一種名為理智的無情感空虛之中。</p><p>我覺得在有情感影響的情況下人類是不可能拥有完全理性的看法的。換而言之，人類正是因為這樣的一種現象才體現出了與紙上數式，計算譏程式所不一樣的決策模式。我們對事情移入感情，從而感受到與世界的聯係，我們用偏見與刻板印相或是自己所相信的信念去衡量現象的合理與否還有發生的可能性。但是 AI 今者夠畫插畫，也許以後可以創作出完整的漫畫劇情，寫出電影劇本，或者直接生成一支電影出來。所有人們情感的結晶，都變得與計算一樣沒有特別的意義。構成人類情感的特別的部分消失了之後，人類又會變成什麼樣呢。想到這些，不禁對身邊的電腦手機產生了一些恐惧，有點向往沒有那麼多技術的生活了，雖然離開它們也許早已不可能。</p><p>說了一堆亂七八糟的好像也沒什麼條理。看到 AI 發展得這麼快，拿 AI 畫兩張插畫……確實也挺好玩的。只是我心存顧慮沒法由衷地為此開心，可能有那麼一點點像想到推動核能最大發展的其實也許是它要被用來造原子彈……其實不同的人看法肯定不盡相同，也許我只是像清末不願剪掉辮子的人對封建的毒孽心有不舍一樣對人類的情感感到不舍，也有可能我也會像那些反對漢字拉丁化的學者們一樣看到自己欣慰的結果，然後被論為正確。</p><p>變化總是快的，但是我呢，也許還是會經常拿筆寫寫字那怕可以用電腦打，也許還是會更傾心於木工而非3D打印，也許還是會想要自己翻一翻詞典弄明白一句洋文是什麼意思勝於往翻譯裡一輸，啪地一下出結果。也許我最後的倔強也就只能到這個程度罷了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;很多事情的發展快得超乎預期。最近幾天一個訓練模型的泄露讓我被現在的AI 作畫技術……可能應該說是，被嚇到了。AI 作為一個還算比較熱門的話題平時也不乏听到 AI 的相關消息。有听說過 AI 作曲，然後也看到 AI 先打敗了國際象棋冠軍又打敗了圍棋冠軍，然而這些事情好像都沒有</summary>
      
    
    
    
    <category term="从晴朗的朝色泛起之际开始" scheme="https://blog.zhaose.cyou/categories/%E4%BB%8E%E6%99%B4%E6%9C%97%E7%9A%84%E6%9C%9D%E8%89%B2%E6%B3%9B%E8%B5%B7%E4%B9%8B%E9%99%85%E5%BC%80%E5%A7%8B/"/>
    
    
    <category term="随手写" scheme="https://blog.zhaose.cyou/tags/%E9%9A%8F%E6%89%8B%E5%86%99/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>選擇軟體的一些原則</title>
    <link href="https://blog.zhaose.cyou/2022/08/22/Principles-of-Choosing-Software/"/>
    <id>https://blog.zhaose.cyou/2022/08/22/Principles-of-Choosing-Software/</id>
    <published>2022-08-22T10:20:51.000Z</published>
    <updated>2022-08-22T12:16:40.874Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="軟體的「分層哲學」"><a href="#軟體的「分層哲學」" class="headerlink" title="軟體的「分層哲學」"></a>軟體的「分層哲學」</h1><p>通常我們使用的軟體可以分為三層，系統層，工具層，最終層。我個人不喜歡閉源和專有的軟體，但是有的情況下又不得不使用。在這種情況下，我會先確保基層軟體的開源和自由。先保證基础重要的合自己的口味是很正常的事情。就像我不得不使用 QQ 跟別人聊天，但我絕對不會接受使用搜狗輸入法。</p><p>另外有的軟體會出現「越界」，比如官方 QQ 客戶端包含的截圖功能，一個最終層的軟體包括了工具層的功能，我認為去使用這個功能是不潔淨的。對於這種有「越界」行為的軟體，個人認為應當避免使用，或是不應當使用不屬於它管轄範圍內的功能。</p><h1 id="選擇軟體的原則與其中的安全原因"><a href="#選擇軟體的原則與其中的安全原因" class="headerlink" title="選擇軟體的原則與其中的安全原因"></a>選擇軟體的原則與其中的安全原因</h1><p>很多人選擇軟體都將所謂「實用」放在首位。其實很大程度上是一種把自身安全與自由當成兒戲的行為。在我看來，選擇自己使用的軟體應在確保<strong>最基础</strong>的使用下依次儘量確保下面的原則：</p><ol><li>系統基本組件儘量開源可信任（如使用 Linux 勝過使用 Windows/MacOS）</li><li>基础工具儘量開源可信任（如使用 rime 輸入法勝過使用搜狗輸入法）</li><li>終端用戶軟體/服務儘量開源可信任 （如使用 telegram 勝過使用 QQ）</li></ol><p>如果較前的一條沒有得到保證，那麼很可能為導致靠後條目的努力完全白費。且開源很大程度上是「值得信任」，保證開源應當是首要的，如果實在無法保證，才應該在剩下的選項中選擇「值得信任的」</p><p>系統的權力最大，如果不能保證系統是可以信任的，那麼這台計算機也就毫無信任可言了。檢測你有沒有使用代理，轉發你的網路流量，監听你的鍵盤輸入……听上去確實很無厘頭，事實上很可能也沒有那個系統會這麼做，但是你永遠不能肯定它們不會做出出格的行為。在我看來，系統的安全性排列非常簡單：</p><ol><li>最可信：社區 Linux 發行版，開源安卓 ROM</li><li>一般可信：Windows，MacOS，一般廠商定制安卓 ROM，IOS</li><li>最不可信：國內閉源 Linux 發行版，國內閉源深度定制安卓 ROM（鴻蒙OS）</li></ol><p>在網上能找到一些國內廠商定制的安卓 ROM 上安裝某些軟體被請喝茶的情況，不一定屬實，但一定有可能。</p><p>其次是基础工具，如輸入法，截圖工具，文本編輯器等等。這些軟體用作工具型的應用程式，會與你計算機上的各種各樣的資料打交道。比如輸入法會在各種軟體裡輸入中文并知道你輸入了什麼，截圖工具總是能看到你的螢幕。如果你使用了不可信任的基础工具，比如「搜狗輸入法」，即使你使用了可信任的聯天程式，如使用 GPG 加密了的 XMPP，你的輸入法依舊可以統計獲得你輸入的內容，讓你的「加密通訊」白忙一場。</p><p>最後是終端用戶軟體/服務，這些軟體如果不可信任，他們一般也只能夠存取你用於這些軟體的資料。就算你使用了 icalingua++，不能保證 tecent 不會出賣你的聊天資料，他們能夠出賣的也就只有你在 QQ 上聊天的資料而己。</p><p>所以可以看到，為自己使用的軟體劃明層次，其實不僅僅是自我滿足，同時也能保證使用計算機時的安全，<strong>更是一種自由精神的體現</strong>。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;軟體的「分層哲學」&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#軟體的「分層哲學」&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;軟體的「分層哲學」&quot;&gt;&lt;/a&gt;軟體的「分層哲學」&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;通常我們使用的軟體可以分為三層，系統層，工具層，最終層。我個人不喜歡閉源和專有的軟體</summary>
      
    
    
    
    <category term="从晴朗的朝色泛起之际开始" scheme="https://blog.zhaose.cyou/categories/%E4%BB%8E%E6%99%B4%E6%9C%97%E7%9A%84%E6%9C%9D%E8%89%B2%E6%B3%9B%E8%B5%B7%E4%B9%8B%E9%99%85%E5%BC%80%E5%A7%8B/"/>
    
    
    <category term="Linux 随手写" scheme="https://blog.zhaose.cyou/tags/Linux-%E9%9A%8F%E6%89%8B%E5%86%99/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>於 ROG 幻 13 2022 上安裝 archlinux 後</title>
    <link href="https://blog.zhaose.cyou/2022/08/15/Arch-Linux-on-ROG-Flow-X13/"/>
    <id>https://blog.zhaose.cyou/2022/08/15/Arch-Linux-on-ROG-Flow-X13/</id>
    <published>2022-08-15T02:41:51.000Z</published>
    <updated>2023-02-09T10:02:18.092Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="幻-13-筆電（核顯版）在-linux-上感覺效棘手的方面"><a href="#幻-13-筆電（核顯版）在-linux-上感覺效棘手的方面" class="headerlink" title="幻 13 筆電（核顯版）在 linux 上感覺效棘手的方面"></a>幻 13 筆電（核顯版）在 linux 上感覺效棘手的方面</h1><p><strong>下面這些基本上是2022年中的情況，支持情況可能隨時間有所變化</strong></p><p>根據在筆記本型電腦上安裝 linux 的常識，比較棘手的有以下（”*”號表示使用良好）</p><ul><li>[ ]網卡</li><li>[*]觸摸屏</li><li>[*]重力感應，自動旋轉</li><li>[?]指紋<br>新的銳龍 CPU 在小米等筆電上出現的問題</li><li>[*]鍵盤<br>我發現的問題</li><li>[*]風扇</li></ul><p><strong>沒說明的常用功能都於 5.18.16-g14 內核下運行良好</strong></p><h1 id="常見棘手問題"><a href="#常見棘手問題" class="headerlink" title="常見棘手問題"></a>常見棘手問題</h1><h2 id="網卡"><a href="#網卡" class="headerlink" title="網卡"></a>網卡</h2><p>聯發科這個型號的網卡在內核內與內核外似乎都沒有正式完全支持的驅動，雖可以另一款聯發網卡的驅動直接拿來使用，但不支持藍牙，且存在缺陷。</p><p>所幸更換網卡很方便，更換 Inte AX210 可完美解決問題。</p><p>新的內核有沒有加入驅動未知，沒有試過。</p><h2 id="觸摸屏"><a href="#觸摸屏" class="headerlink" title="觸摸屏"></a>觸摸屏</h2><p>似乎不用多余配置，裝好 GNOME 後可以直接使用。</p><h2 id="重力感應"><a href="#重力感應" class="headerlink" title="重力感應"></a>重力感應</h2><p><del>無法工作，看到網上有帖子說安裝 iio-sensor-proxy ，安裝後並無變化。</del></p><p>平板模式的判斷有問題，導致無法自動旋轉。但其實傳感器工作良好。在 GNOME43 下可以使用我更改的這個插件來旋轉：<a href="https://github.com/weiliang1503/gnome-shell-extension-screen-autorotate">https://github.com/weiliang1503/gnome-shell-extension-screen-autorotate</a>，直接將文件放到擴展文件夾裡即可。</p><h2 id="指紋"><a href="#指紋" class="headerlink" title="指紋"></a>指紋</h2><p>有驅動，可以錄入，但識別率極低，幾乎無法識別正確，所以基本不可用。</p><h1 id="新的銳龍-CPU-在小米等筆電上出現的問題"><a href="#新的銳龍-CPU-在小米等筆電上出現的問題" class="headerlink" title="新的銳龍 CPU 在小米等筆電上出現的問題"></a>新的銳龍 CPU 在小米等筆電上出現的問題</h1><h2 id="鍵盤"><a href="#鍵盤" class="headerlink" title="鍵盤"></a>鍵盤</h2><p>可以直接使用，包括背光調節也工作良好。</p><h1 id="我發現的問題"><a href="#我發現的問題" class="headerlink" title="我發現的問題"></a>我發現的問題</h1><h2 id="風扇"><a href="#風扇" class="headerlink" title="風扇"></a>風扇</h2><p>風扇控制工作確實良好，但是當從掛起中喚醒後，風扇便不再工作，致使機體溫度飆升。</p><p>解決方法是按照 <a href="https://asus-linux.org/">https://asus-linux.org</a>  中 archlinux 版块添加 g14 源，然後安裝 linux-g14 內核。</p><p><del>同時在內核參數（以 gurb 為例）加上一點東西，大概是讓硬件把系統認為是 windows：</del></p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">GRUB_CMDLINE_LINUX_DEFAULT&#x3D;&quot;loglevel&#x3D;3 quiet acpi_osi&#x3D;\&quot;Windows 2022\&quot;&quot;</span><br></pre></td></tr></table></figure><p><strong>實測以上在使用 g14 內核的情況下不用添加</strong></p><p>這樣從掛起中喚醒之後風扇還會工作。</p><p>新的未打補丁的主線內核沒有再進行嘗試，情況不明。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;幻-13-筆電（核顯版）在-linux-上感覺效棘手的方面&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#幻-13-筆電（核顯版）在-linux-上感覺效棘手的方面&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;幻 13 筆電（核顯版）在 linux 上感覺效棘手的方面&quot;&gt;&lt;/a</summary>
      
    
    
    
    <category term="从晴朗的朝色泛起之际开始" scheme="https://blog.zhaose.cyou/categories/%E4%BB%8E%E6%99%B4%E6%9C%97%E7%9A%84%E6%9C%9D%E8%89%B2%E6%B3%9B%E8%B5%B7%E4%B9%8B%E9%99%85%E5%BC%80%E5%A7%8B/"/>
    
    
    <category term="Linux" scheme="https://blog.zhaose.cyou/tags/Linux/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我們真的需要談論政治</title>
    <link href="https://blog.zhaose.cyou/2022/07/22/%E6%88%91%E5%80%91%E7%9C%9F%E7%9A%84%E9%9C%80%E8%A6%81%E8%AB%87%E8%AB%96%E6%94%BF%E6%B2%BB/"/>
    <id>https://blog.zhaose.cyou/2022/07/22/%E6%88%91%E5%80%91%E7%9C%9F%E7%9A%84%E9%9C%80%E8%A6%81%E8%AB%87%E8%AB%96%E6%94%BF%E6%B2%BB/</id>
    <published>2022-07-22T13:30:17.000Z</published>
    <updated>2022-07-22T15:09:46.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在當今中國的大環境下，想要好好談論政治是非常難的。嚴格的審查使得涉政內容一但發出就面臨著被舉報，並且賬號被封禁的危險。一但涉及這類話題，討論羣內的氛圍就會變得很微妙。更有很多人認為這一有風險的行為應當杜絕，將談論政治視為不可觸犯的禁忌。</p><p>但是我認為政治應當得到關注與討論。在我看來其原因有如下幾點：</p><ul><li>相比較於自然變故，新興科技等等，也許最能主導人類走向的其實是政治制度與道德。</li><li>想要談論什麼本應該擁有自由。</li><li>如果不談論，對於政治內容望而卻步，就成為了沒有獨立思考能力，任統制者擺布的羔羊。</li></ul><p>關於第一點，我個人一直認為，今後人類走向最大的不確定性其實在於人類自身。現在人類的科技，除非出現重大的自然災害，己經能夠應對大多數的自然上的不確定性了。疾病正在遂漸被攻克，也有了應對氣候變動以及保護環境的意識。但是這一切都建立在的是良好的社會基礎上的。能輕而易舉地使伇大量的人，在短時間內對社會造成巨大影響的，也只有政治了。有人可能會說如果產生了重大的科學發現也會對社會造成巨大影響，但是依我看來，最尖端的科技如何被利用，實際上還是非常受到政治的制約。新冠 mRNA 疫苗遲遲沒有出現在某個國家，背後是什麼原因我不說（不談 mRNA 疫苗是否優秀，這誠然是一個政治限制了科學技術利用的例子，就算你認為是美國方面的原因，那也是美國的政治限制了其使用）。再談造成世界上大範圍動盪的那些事件，如兩次世界大戰，世到如今，無一不關乎凌駕於衆人之上的政治。而地域上的崩潰可能會受到更多的自然不確定性因素的影響，但政治原因還是佔了大頭的。</p><p><strong>沒錯，政治跟你考慮明天喫什麼一樣重要。因為它真的可以決定你明天喫什麼。</strong></p><p>關於第二點，我認為把談論政治視為可怕，「莫談國事」，是一種病態。談論是人生而有之的自由，談論政治自然包括在內。但是害怕談論政治除了一小部分真的沒有言論自由意識的人之外，大部分可能還是對於談論政治所帶來的後果而感到害怕。當然，每個人對於什麼重要有著不同的評定標凖，但是逢到涉政話題就：「談這些腦子有問題啊？想不想活啦？」，這完全是遠超善意提醒的行為，但在網路世界上卻很常見。視他人行使自由為敵，並且懮心於幾千年來文化糟粕的「連坐」，實實在在地是一種病態。如果真的擔心對自己<del>作為韭菜</del>的利益有所擔懮，那麼退出羣聊是更快的方法。制造恐慌與負面氛圍，著實不太妥當。</p><p><strong>敢於談論政治的人，比那些不敢談的人，更加有膽識。</strong></p><p>關於第三點，在第一點當中也提到了政治是凌架於大部分人之上的，可以很大程度上決定個人的生活。政治作為一個對自身行動具有極強限制力的存在，如果不對其加以了解，確實是心大。在本身就沒有辦法決定政治走向的環境下，如果再不關心政治其本身，那豈不是把自己變成待宰割的羔羊。就算沒有辦法改變，那也要盡量看清現狀，好為將來可能會發生的不測做好心理上以及物質上的凖備。看清楚政治的影響之大以及重要性則是根本中的根本。</p><p><strong>如果真的想「把命運掌握在自己手裡」，那政治是繞不開的。</strong></p><p>所以，對於將談論政治視為大逆不道，惧怕一切政治相關的行為，是需要抨擊與改善的。多談論政治，想法設法地談論政治，才是正確的。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;在當今中國的大環境下，想要好好談論政治是非常難的。嚴格的審查使得涉政內容一但發出就面臨著被舉報，並且賬號被封禁的危險。一但涉及這類話題，討論羣內的氛圍就會變得很微妙。更有很多人認為這一有風險的行為應當杜絕，將談論政治視為不可觸犯的禁忌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我認為政治應當得到</summary>
      
    
    
    
    <category term="从晴朗的朝色泛起之际开始" scheme="https://blog.zhaose.cyou/categories/%E4%BB%8E%E6%99%B4%E6%9C%97%E7%9A%84%E6%9C%9D%E8%89%B2%E6%B3%9B%E8%B5%B7%E4%B9%8B%E9%99%85%E5%BC%80%E5%A7%8B/"/>
    
    
    <category term="随手写" scheme="https://blog.zhaose.cyou/tags/%E9%9A%8F%E6%89%8B%E5%86%99/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>谜之生物观察日记</title>
    <link href="https://blog.zhaose.cyou/2022/04/04/%E8%B0%9C%E4%B9%8B%E7%94%9F%E7%89%A9%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    <id>https://blog.zhaose.cyou/2022/04/04/%E8%B0%9C%E4%B9%8B%E7%94%9F%E7%89%A9%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
    <published>2022-04-04T14:17:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-07T06:33:39.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://twitter.com/pageratta">关注原作者！</a></p><p><img src="/images/nazoikimono/05_06_kansatsu_cn.jpg" alt="2023年5月6日 第65日"><br><img src="/images/nazoikimono/05_05_(05_05_9)_cn.jpg" alt="5月5日 第64日"><br><img src="/images/nazoikimono/05_04_(04_01_9)_cn.jpg" alt="4月1日 第63日"><br><img src="/images/nazoikimono/05_02_(03_31_9)_cn.jpg" alt="3月31日 第62日"><br><img src="/images/nazoikimono/05_02_(03_30_9)_cn.jpg" alt="3月30日 第61日"><br><img src="/images/nazoikimono/05_01_(03_30_8)_cn.jpg" alt="3月30日 第60日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_30_(03_30_7)_cn.jpg" alt="3月30日 第59日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_29_(03_29_7)_cn.jpg" alt="3月29日 第58日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_28_(03_30_6)_cn.jpg" alt="3月30日 第57日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_27_(03_29_6)_cn.jpg" alt="3月29日 第56日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_26_(03_28_6)_cn.jpg" alt="3月28日 第55日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_25_(03_27_6)_cn.jpg" alt="3月27日 第54日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_24_(03_26_6)_cn.jpg" alt="3月26日 第53日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_23_(03_30_5)_cn.jpg" alt="3月30日 第52日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_20_(03_27_5)_cn.jpg" alt="3月27日 第51日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_19_(03_26_5)_cn.jpg" alt="3月26日 第50日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_18_(03_25_5)_cn.jpg" alt="3月25日 第49日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_17_(03_24_5)_cn.jpg" alt="3月24日 第48日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_16_(03_23_5)_cn.jpg" alt="3月23日 第47日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_15_(03_22_5)_cn.jpg" alt="3月22日 第46日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_14_(03_21_5)_cn.jpg" alt="3月21日 第45日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_13_(03_20_5)_cn.jpg" alt="3月20日 第44日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_12_(03_30_4)_cn.jpg" alt="3月30日 第43日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_11_(03_29_4)_cn.jpg" alt="3月29日 第42日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_10_(03_28_4)_cn.jpg" alt="3月28日 第41日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_09_(03_27_4)_cn.jpg" alt="3月27日 第40日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_08_(03_26_4)_cn.jpg" alt="3月26日 第39日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_07_(03_25_4)_cn.jpg" alt="3月25日 第38日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_06_(03_31_3)_cn.jpg" alt="3月31日 第37日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_05_(03_30_3)_cn.jpg" alt="3月30日 第36日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_04_(03_29_3)_cn.jpg" alt="3月29日 第35日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_03_(03_28_3)_cn.jpg" alt="3月28日 第34日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_02_(03_27_3).jpg" alt="3月27日 第33日"><br><img src="/images/nazoikimono/04_01_(03_26_3)_cn.jpg" alt="3月26日 第32日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_31_(03_25_3)_cn.jpg" alt="3月25日 第31日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_30_(03_24_3)_cn.jpg" alt="3月24日 第30日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_29_(03_23_3)_cn.jpg" alt="3月23日 第29日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_28_(03_23_2)_cn.jpg" alt="3月23日 第28日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_27_(03_22_2)_cn.jpg" alt="3月22日 第27日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_26_(03_21_2)_cn.jpg" alt="3月21日 第26日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_25_(03_20_2)_cn.jpg" alt="3月20日 第25日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_24_(03_21_1)_cn.jpg" alt="3月21日 第24日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_23_(03_20_1)_cn.jpg" alt="3月20日 第23日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_22_(03_19_1)_cn.jpg" alt="3月19日 第22日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_21_(03_18_1)_cn.jpg" alt="3月18日 第21日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_20_(03_17_1)_cn.jpg" alt="3月17日 第20日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_19_(03_16_1)_cn.jpg" alt="3月16日 第19日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_18_(03_15_1)_cn.jpg" alt="3月15日 第18日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_17_cn.jpg" alt="3月17日 第17日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_16_cn.jpg" alt="3月16日 第16日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_15_cn.jpg" alt="3月15日 第15日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_14_cn.jpg" alt="3月14日 第14日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_13_cn.jpg" alt="3月13日 第13日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_12_cn.jpg" alt="3月12日 第12日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_11_cn.jpg" alt="3月11日 第11日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_10_cn.jpg" alt="3月10日 第10日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_09_cn.jpg" alt="3月09日 第09日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_08_cn.jpg" alt="3月08日 第08日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_07_cn.jpg" alt="3月07日 第07日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_06_cn.jpg" alt="3月06日 第06日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_05_cn.jpg" alt="3月05日 第05日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_04_cn.jpg" alt="3月04日 第04日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_03_cn.jpg" alt="3月03日 第03日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_02_cn.jpg" alt="3月02日 第02日"><br><img src="/images/nazoikimono/03_01_cn.jpg" alt="3月01日 第01日"></p><p><em>从朝朗的朝色泛起之际开始</em></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/pageratta&quot;&gt;关注原作者！&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/nazoikimono/05_06_kansatsu_cn.jpg&quot; alt=&quot;2023年5月6日 第65日&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="从晴朗的朝色泛起之际开始" scheme="https://blog.zhaose.cyou/categories/%E4%BB%8E%E6%99%B4%E6%9C%97%E7%9A%84%E6%9C%9D%E8%89%B2%E6%B3%9B%E8%B5%B7%E4%B9%8B%E9%99%85%E5%BC%80%E5%A7%8B/"/>
    
    
    <category term="翻译" scheme="https://blog.zhaose.cyou/tags/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>这样就好-六回目</title>
    <link href="https://blog.zhaose.cyou/2022/03/16/%E8%BF%99%E6%A0%B7%E5%B0%B1%E5%A5%BD-%E5%85%AD%E5%9B%9E%E7%9B%AE/"/>
    <id>https://blog.zhaose.cyou/2022/03/16/%E8%BF%99%E6%A0%B7%E5%B0%B1%E5%A5%BD-%E5%85%AD%E5%9B%9E%E7%9B%AE/</id>
    <published>2022-03-16T10:47:02.000Z</published>
    <updated>2022-03-16T10:48:11.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="知道得多了，这样好吗？"><a href="#知道得多了，这样好吗？" class="headerlink" title="知道得多了，这样好吗？"></a>知道得多了，这样好吗？</h1><p>偶尔也想出门呼吸一下新鲜的空气。<br>顺便去超市之类的地方逛逛吧，购物确实是减压的方式。<br>「我出去转转」<br>「噢，来了来了」<br>自然而然地又变成两人出门购物了。晚上刚过七点的街道行人寥寥无几，整个城市都沉浸在夜晚来到之前的寂静中。侧目看向并排走在傍边的她，长发仿佛也被晚风拂动。<br>拐入家边的一条路内，这条路上有个挺出名的古玩城。路边时常有人摆摊卖些古玩之类，偶尔也会卖别的东西，比如……算命之类的？不过现在都是在收拾摊位的时间了。<br>「喂，你！」<br>一个略显嘶哑的声音响起。发生什么事了啊，不过这种地方发生纠分也不奇怪。不理会他，继续走路。<br>「好像在叫你诶。」<br>「诶？」<br>听她这么一说，我转过头，确实看见有一个人看着我这边，用手招乎着我过去。摆得有模有样的算命摊，戴着一副圆框的眼镜，这不是典型的江湖骗子的形象吗。<br>「这也太可疑了吧，果真还是别理他了？」<br>我压低了声音对她说，可是还没等她回答——<br>「那边的小伙子，还有他女朋友，诶对对，就是你，过来下呗」<br>诶？！<br>「他好像能看见我？」<br>「好像是？」<br>喂喂不过还不是女朋友啊喂！<br>「能看见我的话也许是有真本事的？去看看？」<br>「嗯，如果真是这样的话」<br>我们走到他的摊子前面，他眯着眼睛从上倒下打量了我们两人一番。<br>「小伙子，果真是这样啊」<br>「什么？」<br>「你明明知道不是什么正常的东西，为什么还要让她跟着你呢？」<br>「哈？！你在说什么啊？！你能看见我算是你厉害，不过这是我的事情跟你也没什么关系吧」<br>「话是这么说了……小姐啊，你也知道这样下去他就没有回头路可以走了吧」<br>「什！」<br>「轻生的魂魄不得转世，带着生前的忧郁滞留于现世。你能看到她就已经很不妙了，再受她的影响，恐怕更是难逃一劫了。」<br>什么玄幻小说的解说啊。<br>「反正我愿意怎么样是我的事情吧。你能看到也许是有点本事，不过我用不着你来担心。少伪善了。」<br>自己平时是很不愿意用这种口气对人的。<br>「小伙子，这是为了你未来着想啊。你是很有才能的人，这样葬送了可惜了啊。以后还有很多机会的。」<br>火大。<br>我有什么才能啊。<br>就算有才能要这才能有什么用啊。<br>为什么我非得给这个社会做出点贡献不可啊。<br>我会得到什么回报吗？我能获得我想要的吗？<br>可笑。<br>现在对我来说再没有比在我身边的这位幽灵少女更在意的东西了。<br>世界就是毁灭了也无所谓。<br>「走了」<br>我跟她说，然后转身就走。<br>「等一下啊！」<br>那个算命先生一样的人拉住我的手。<br>「放开！」<br>「拿上这个吧！你要是改变想法了会有用的！只要把呆在你身边的幽灵消去，驱散掉邪气，你应该也能回归正常的生活了。」<br>说着他就把一个黄符纸住我手里塞。<br>「不需要。」<br>我的生活早就不正常了。<br>我把符纸往那术士脸上一丢，继续转身就走。<br>走了两步，发现她没有跟上来，还站在摊位前发呆。<br>「走了」<br>「啊，嗯。走吧」</p><hr><p>她把手背在身后，加快步子跟上了我。<br>「话说，你叫什么名字啊」<br>一起生活了这么久还不知道互相的名字，确实也挺奇怪的。所以我还是问问吧。<br>「嗯？我的名字吗？」<br>「嗯」<br>「月。就是月亮的月」<br>单字吗。也挺好。<br>「那你叫我椋吧。木字傍一个京」<br>从名字里取出一个单字作为称乎应该也挺好的。<br>「嗯」<br>她一边说，一边低头看着脚尖走路，然后又突然抬起头，看向天空。<br>初升的月，很美。她缓缓开口说：<br>「你真的觉得跟我这样在一起就好吗？」<br>「当然了。对于我来说，再没有比这更想要的了」<br>「是吗。谢谢。」<br>她转过来面对着我笑了笑，那是一种很爽朗的笑，大概。<br>同时她的头发也随着一起飘动着。<br>「铃铃铃——」<br>「啊，我的电话」<br>「谁的？」<br>「我妈的」<br>虽然很不情愿，但是接通吧。<br>「喂？」<br>「喂？你爸这周末要回来，他说要见你」<br>「啊？这周末吗？」<br>「怎么？有别的事情吗？」<br>「倒也没有……」<br>「那就这么定了」<br>通话挂断了。<br>「什么事啊？」<br>「没啥，这个周末回一趟本家，而已」<br>「噢」<br>「你也一起来呗？把你介绍给我父母，哈哈哈，开玩笑的」<br>「诶？啊哈哈」<br>说实话，其实只不过是我觉得害怕罢了。<br>说起来今天星期几来着？好久没注意过了。<br>星期三啊。还有两天。<br>话说，买东西也忘了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;知道得多了，这样好吗？&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#知道得多了，这样好吗？&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;知道得多了，这样好吗？&quot;&gt;&lt;/a&gt;知道得多了，这样好吗？&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;偶尔也想出门呼吸一下新鲜的空气。&lt;br&gt;顺便去超市之类的地方逛逛吧，</summary>
      
    
    
    
    <category term="朝色的小说" scheme="https://blog.zhaose.cyou/categories/%E6%9C%9D%E8%89%B2%E7%9A%84%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
    <category term="这样就好" scheme="https://blog.zhaose.cyou/tags/%E8%BF%99%E6%A0%B7%E5%B0%B1%E5%A5%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>这样就好-五回目</title>
    <link href="https://blog.zhaose.cyou/2022/03/16/%E8%BF%99%E6%A0%B7%E5%B0%B1%E5%A5%BD-%E4%BA%94%E5%9B%9E%E7%9B%AE/"/>
    <id>https://blog.zhaose.cyou/2022/03/16/%E8%BF%99%E6%A0%B7%E5%B0%B1%E5%A5%BD-%E4%BA%94%E5%9B%9E%E7%9B%AE/</id>
    <published>2022-03-16T10:46:58.000Z</published>
    <updated>2022-03-16T10:47:45.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="旧友：这样就好？"><a href="#旧友：这样就好？" class="headerlink" title="旧友：这样就好？"></a>旧友：这样就好？</h1><p>「本来以为自己会窝在家里直到最后的，没想到竟然会有事情需要出门……」<br>「怎么了？出什么事了？」<br>「我一个老朋友，最近闲下来有空，想要跟我见个面」<br>「诶……原来你还有老朋友啊」<br>「你这话说的……其实很久也没见过了，初中时代的朋友。但是从初中之后就再没交过那么要好的朋友了」<br>「那你就去见见呗」<br>「主要是他现在和从前，变化很大啊」<br>「嗯？」<br>「现在他已经是名利双收的成功人士了……」<br>我仰面往床上一躺。<br>她好像对我的朋友很有兴趣的样子，坐到了在我旁边。<br>「TA是男的，还是女的？」<br>「当然是男的啦，我那会那么有女人缘」<br>「啊哈哈……是这样嘛」<br>总觉得她松了一口气，也许是我的自作多情吧。<br>「高中的时候我一直浑浑噩噩，他也跟着我一起，虽然不怎么见面，但是每天都有联系」<br>「然后他交到了女朋友，应该说是和从前的女朋友复合了吧」<br>「从那以后就变化挺大的，本来在学做动画，现在已经每天单子多到做不完了」<br>「然后我呢……还是个NEET」<br>很想在床上滚几圈，但是旁边她在看着，还是算了。<br>「那你打算去见一下吗？」<br>「拒绝人家也不太好啊，还是答应下来了。他说他时间不多，也就在快餐店里见个面吃点东西」</p><hr><p>好久没有到过人这么多的地方了。<br>「你跟来不会觉得无聊吗」<br>「不会啊，这也是观测者乐趣的一部分」<br>似乎我朋友要晚到一点，先找个位置坐下好了。<br>虽然是高峰时段，但我还是找了个4人桌坐下了。<br>「你们不是就两个人吗，4人桌是不是太大了」<br>「你也坐下不就好了」<br>「是这样啊……」<br>于是她坐在了我旁边。<br>事到如今我还紧张个什么啊，明明在家里一直都呆在一起的。<br>坐下来等了几分钟。<br>「不好意思久等了」<br>他来了，呃……还带着她的女朋友。<br>「所以你选了个4人桌」<br>「不……我只是单纯地想让你坐在旁边而已……」<br>他看到了我，朝我这边走过来了。<br>「你刚在在跟谁说话？有电话吗」<br>「没有没有，只是自言自语而已」<br>「我有点晚了哈哈，稍微有点事情」<br>「没事没事，反正我也闲」<br>这不是说辞而是真的闲。<br>「这人看上去好有范儿啊」<br>「是啊，自从他交到女朋友之后就一直很注重这些」<br>他在人对面坐下，然后她女朋友自然地就坐在了幽灵的对面。<br>说起来我还不知道「幽灵」的名字呢。不过先算了吧。<br>「最近工作室刚做完一个单子啊，空出来一点时间」<br>「辛苦了辛苦了，你当时动画那么努力地学也算是有成果了啊」<br>「确实哈哈，没想到能走到这一步」<br>「这是怎么一回事啊」<br>她向我凑过来问。<br>「他在的工作室在网上已经火到出圈的地步了。本来是做游戏主题的动画的，但是很多不玩那个游戏的人也是他动画的粉丝。」<br>有了之前的教训，我这次在手机屏幕上打出来给她看。算是避免了精神错乱的嫌疑了。<br>「那你这边怎么样？大学还好吗？」<br>「还行吧，过得去」<br>其实一点都不行。<br>「啊对了，忘记跟你介绍了，这是我女朋友。」<br>「听说你是他初中同学，他也常跟我提起你，挺感兴趣的就打算见一面哈哈」<br>很讲礼貌的样子。<br>然后进行了一番没什么意义的寒暄。<br>要是之前看到他们两个人我一定会羡慕的，不过现在我不会了。<br>虽然是幽灵，但是应该再没有比她更能理解我的存在了。<br>是不是男女朋友的关系无所谓，有这样的知己就已经很满足了。<br>「喂，他们要呆到什么时候啊」<br>她好像有点不耐烦了。<br>「稍微等一下吧。他马上就会说有事情要走了」<br>「你怎么知道的？」<br>「因为没什么话好说」<br>果真，过了十多分钟，刚好吃完点的一点点东西。<br>「那我下午还有点事情，就先走了」<br>「噢，那加油啊」<br>「之前一直觉得你太消沉了，虽然感觉现在有点变化了，但是一直挺担心你的，你也得努力努力啊」<br>劝别人努力什么的，最无趣了。<br>「劝别人努力什么的，最无趣了。」<br>她直接说出来了。<br>但是对老同学还是直接敷衍过去吧。<br>「啊哈哈……我知道了，你加油]<br>「嗯，那再见，账我结了」<br>刚想说不用帮忙结账，他已经付好钱匆匆地走了。<br>「哎……」<br>「回去吧」<br>「嗯」<br>劝我努力什么的，他又怎么明白我的苦忠呢。<br>我有必要为了什么而努力吗。<br>有人会跟我一起努力吗。<br>努力了就会开心吗，会有人表扬有吗。<br>事到如今了再努力还有什么意义吗。<br>没有，都没有。<br>「快点啊，回家继续看电影了」<br>哈哈，还是这样的催促让人觉得暖心。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;旧友：这样就好？&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#旧友：这样就好？&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;旧友：这样就好？&quot;&gt;&lt;/a&gt;旧友：这样就好？&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;「本来以为自己会窝在家里直到最后的，没想到竟然会有事情需要出门……」&lt;br&gt;「怎么了？出什么</summary>
      
    
    
    
    <category term="朝色的小说" scheme="https://blog.zhaose.cyou/categories/%E6%9C%9D%E8%89%B2%E7%9A%84%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
    <category term="这样就好" scheme="https://blog.zhaose.cyou/tags/%E8%BF%99%E6%A0%B7%E5%B0%B1%E5%A5%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>实用主义已死</title>
    <link href="https://blog.zhaose.cyou/2022/03/05/%E5%AE%9E%E7%94%A8%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%B7%B2%E6%AD%BB/"/>
    <id>https://blog.zhaose.cyou/2022/03/05/%E5%AE%9E%E7%94%A8%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%B7%B2%E6%AD%BB/</id>
    <published>2022-03-05T15:07:02.000Z</published>
    <updated>2022-03-05T16:09:29.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="对于实用主义的批评"><a href="#对于实用主义的批评" class="headerlink" title="对于实用主义的批评"></a>对于实用主义的批评</h2><p>关于尼采，「上帝已死」这一说法非常出名。其指的是在现代人们失去了「上帝」这种绝对法则的存在，而陷入精神判的虚无，无法认定什么是正确的，什么是错误的，因为判断这一切的「上帝」死了。</p><p>在现今社会，或者是说中华五千年的文明以来，「实用主义」被广泛地认同。虽然很有可能是我知识不全导致的偏见，但是比对中西方的文明发展历程，就会发现中国人留名于史的智慧，大多都是「中国古代劳动人民的智慧」（当然不排除像祖冲之这样的真正的数学家的存在），而西方则对于较为抽像的概念有所偏爱。比如早时期西方的数学发展，偏向于剥离出来的定理。而《九章算数》之类则多以情景设定为主。</p><p>中国古代文明毫无疑问地在早期取得了优于西方的成绩。虽然也并非没有不同意见，但我并不怀疑四大发明源于中国这点。但是随着发展其弊端逐渐显现，西方科技于近代的暴发性进步，我认为并非巧合而正源于他们很早就「杀死了」或者「不太崇尚」实用主义。</p><p>其实我认为实用主义是一种「绝对」的思想，也就是试图以一种单一标准或者理论来度量世界的事物。这个单一的标准于信奉者中毫无疑问是正确的。于是实用主义就可以使其信奉者避免内心的迷茫，简单地使用「实用」这一标准来进行决策。也许有点奇怪，但我认为这与西方的主要宗教的想法基本是相同的。他们信奉上帝，而实用主义者信奉实用。文艺复兴杀死了上帝，但是中国的实用却没有被杀死。这样看来，各种古板的说教与规矩经久不衰，至今中国式家长仍以它们教育小孩子，也是实用主义的一种延伸。其危害性想必不言而谕了吧。</p><p>那么与实用主义相对的是什么主义呢？是很多主义的结合。或者说是一种没有绝对的，复杂的，有机的决策体系。实用主义用实用扼杀了很多个性的决策（虽然每个人对于实用的看法并不尽相同），那么就要将它们取回来。抛弃了实用之后带来的也许是虚无，不过也可以理解为是自由发挥的空间。实用主义的绝对性很大程度上阻止了其信奉者对于其它看法的吸纳，同时也使其信奉者难以提出对其它想法持有者有价值的观点。受到同一种绝对主义限制的人们之间容易产生共识，但是思想则高度重合，大家都很开心却没有什么新的想法产生。如果一群人遵循的是相对主义，那么不仅每个人愿意看到更多的东西，也更愿意接受别人的东西，进而自身的充实是受拘于唯一正确的理论的人们所不能比拟的。</p><p>上面讲述了太多个人的理论看法，其实本文还是想讲讲在开源社区中看到的问题的，所以下面就讲点实际的东西吧（</p><p>实用主义体现的最为明显的地方莫过于，软件的选择。喜欢简单易用的软件这并没有问题，但是坚信其为真理，就陷入了实用绝对主义之中了。这样子不仅否定了他人使用「没有那么实用」的软件的价值，同时也是对于他人价值观本身的否定。虽说看上去这只是让别人觉得不舒服，容易引起冲突而已，但刚才所说的绝对主义的弊端，也会于自身尽数显现。而且如果任凭实用主义横行，那么软件的垄断发生的可能性将会升高。IE 当年为什么占了99%的分额？因为方便，好用。为什么现在 Chrome 独占天下？因为大家都知道用 Chrome 出问题较少。背后有太多人觉得自己做出了唯一正确的选择，而且是相同的选择。</p><p>如果你于这当中多掺杂一些别的「信仰」，比如说看 Chrome 不爽，我非要用 Firefox。就是觉得闭源的不行，能不用就不用。这些「信仰」看上去好像也是一种绝对主义，却是针对每一个决策高度定制的不同标准。也就是越为复杂的决策树，有着越为丰富的内涵与可能性。同时保留个性避免趋同，也有助于多元化的发展（我相信绝大部分人应该还是希望多元化而非单极化的）。</p><p>嘛，其实呢，完全的实用主义者大概也不太存在吧。很多人虽然是实用主义，但也没有做到完全地绝对实用。所以说其实对于绝对，多多少少还是要违反一些的。那何不再多放开一点呢？</p><p>所有的权威都应当被质疑。单一真理的思想，那个单一的真理，有什么理由不去质疑它呢？</p><p>2022-03-06 <strong>刊号5</strong> <em>——朝色报</em></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;对于实用主义的批评&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#对于实用主义的批评&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;对于实用主义的批评&quot;&gt;&lt;/a&gt;对于实用主义的批评&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;关于尼采，「上帝已死」这一说法非常出名。其指的是在现代人们失去了「上帝」这种绝对法则</summary>
      
    
    
    
    <category term="朝色报" scheme="https://blog.zhaose.cyou/categories/%E6%9C%9D%E8%89%B2%E6%8A%A5/"/>
    
    
    <category term="随手写 Linux" scheme="https://blog.zhaose.cyou/tags/%E9%9A%8F%E6%89%8B%E5%86%99-Linux/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>聊天客户端军备竞赛，冷战恐暴发</title>
    <link href="https://blog.zhaose.cyou/2022/02/16/%E8%81%8A%E5%A4%A9%E5%AE%A2%E6%88%B7%E7%AB%AF%E5%86%9B%E5%A4%87%E7%AB%9E%E8%B5%9B%EF%BC%8C%E5%86%B7%E6%88%98%E6%81%90%E6%9A%B4%E5%8F%91/"/>
    <id>https://blog.zhaose.cyou/2022/02/16/%E8%81%8A%E5%A4%A9%E5%AE%A2%E6%88%B7%E7%AB%AF%E5%86%9B%E5%A4%87%E7%AB%9E%E8%B5%9B%EF%BC%8C%E5%86%B7%E6%88%98%E6%81%90%E6%9A%B4%E5%8F%91/</id>
    <published>2022-02-16T15:53:17.000Z</published>
    <updated>2022-02-16T16:28:59.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="由于保密原因，本报道不提供图片"><a href="#由于保密原因，本报道不提供图片" class="headerlink" title="由于保密原因，本报道不提供图片"></a>由于保密原因，本报道不提供图片</h1><p>2022年02月09日许，其于Gtk4与Vala的GtkChat雏型被公之于世。在此时间点前后，基于Python与Qt的QTalk以及基于Rust与GtkWebEngine的FQ也发布了它们的初始版本。这一系列事件于近几日间已被推向了舆论的巅峰。</p><p>聊天客户端的开发本身是一项高技术力的，高难度的，高成本的，高风险的工作。在此之前，有icalingua这一客户端的存在，其对全球造成了巨大的威慑。此次事件的起因，业内推测多与icalingua发生的变故有关。虽然具体的信息未得到披露，但是icalingua的影响力似乎有所减弱，这给了其它势力研发自己的聊天客户端的时间缺口。icalingua的集中威慑力首次受到了区大的威胁，这有可能是世界从单极化步入多极化的转折点。</p><p>当只有一个强大的存在时，人们都不得不折服于其强大。但是当有了势均力敌的存在那么势必会引发竞争。现阶段每个新兴聊天客户端都使用了最新的技术，并且试图于各方面完败对手，处于紧张的发展状态之中。而且由于它们之间的互不相容，可能会产生新的「冷战」格局，并且加强加速各自的军备开发。但是此格局与历史上苏联以及美国之间所爆发的冷战有所不同，因为苏联与美国的冷战是两个超强势力之间的冷战，而现在的状况则存在着多个互不相容的超强势力。它们都有各自的盟友，却又不可能跟其它超强势力结盟。这意味着更加复杂的局势与更加不明郎的未来。</p><p>鉴于现阶段的紧张局势，未来难以预料但不容乐观。卷入军备竞赛势必会对它们的经济民生发展产生影响。如果你处于这几个势力范围内，应当做好提前准备应对突发情况，比如客户端崩溃，内存泄露，运行缓慢等等。另外建立自己的势力开发聊天客户端加入竞争当中，也许也有助于将强大的势力衬托成为许多强大的势力当中平庸的一者，有助于缓解现阶段的「多极冷战」局势。</p><p>在此历史性的时刻，能与大家一同目睹，是本报的荣幸。</p><p>2022-02-17 <strong>刊号4</strong> <em>——朝色报</em></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;由于保密原因，本报道不提供图片&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#由于保密原因，本报道不提供图片&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;由于保密原因，本报道不提供图片&quot;&gt;&lt;/a&gt;由于保密原因，本报道不提供图片&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;2022年02月09日许，其于Gtk</summary>
      
    
    
    
    <category term="朝色报" scheme="https://blog.zhaose.cyou/categories/%E6%9C%9D%E8%89%B2%E6%8A%A5/"/>
    
    
    <category term="新闻" scheme="https://blog.zhaose.cyou/tags/%E6%96%B0%E9%97%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>FedoraFun 重新上线</title>
    <link href="https://blog.zhaose.cyou/2022/02/06/FedoraFun-%E9%87%8D%E6%96%B0%E4%B8%8A%E7%BA%BF/"/>
    <id>https://blog.zhaose.cyou/2022/02/06/FedoraFun-%E9%87%8D%E6%96%B0%E4%B8%8A%E7%BA%BF/</id>
    <published>2022-02-05T16:16:17.000Z</published>
    <updated>2022-03-21T14:30:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="FedoraFun-于下线约10日后重新上线"><a href="#FedoraFun-于下线约10日后重新上线" class="headerlink" title="FedoraFun 于下线约10日后重新上线"></a>FedoraFun 于下线约10日后重新上线</h1><p>2022年02月05日晚，下线许久的 FedoraFun 终于重新上线了。经由<a href="https://github.com/zxc3123857948">创始人</a>的努力，现在博客由 Halo 构建并且运行于独立服务器上。</p><p><img src="/images/22-02-06/new.jpg" alt="FedoraFun 新官网截图"></p><p>可以发现，相比之前使用 Hugo 构建的博客系统，更加美观，贴合国内大众审美，页面内容丰富，信息集中，具有交互感。</p><p>据悉，FedoraFun 最新官网使用了 Halo ，一款国人开发的博客框架系统进行构架。该框架运行于 Java ，并且源代码已经开源。这一定程度上也反映了现今国产化的蓬勃发展，产生了许多优于外国的解决方案。</p><p>另外，前次报道中出现了一处错误，这里予以更正：FedoraFun 软件存储仓库最后一次更新时间为01月31日，也就是除夕当日。</p><p><img src="/images/22-02-06/pkg.png" alt="FedoraFun 软件存储仓库的最新包"></p><p>其实创始人在除夕之夜，这个本应与家人共度的节日里，还不忘全国的 FedoraFun 用户们，更新了软件包。并且明明正值新春佳节，却耗费时间与精力修复了 FedoraFun 官网。可见创始人的道德之高尚，与国外弄虚作假，整日不喜上班，浑浑噩噩的所谓“合理劳动”形成了鲜明的反差。创始人正是贯彻社区主义核心价值观的典范。</p><p>最后，朝色报已经受到了 FedoraFun 创始人以及其它相关人员的关注。感谢大家的支持，如有疑问，建议可于评论中提出。</p><p>2022-02-06 <strong>刊号3</strong> <em>——朝色报</em></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;FedoraFun-于下线约10日后重新上线&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#FedoraFun-于下线约10日后重新上线&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;FedoraFun 于下线约10日后重新上线&quot;&gt;&lt;/a&gt;FedoraFun 于下线约10日后重新</summary>
      
    
    
    
    <category term="朝色报" scheme="https://blog.zhaose.cyou/categories/%E6%9C%9D%E8%89%B2%E6%8A%A5/"/>
    
    
    <category term="新闻" scheme="https://blog.zhaose.cyou/tags/%E6%96%B0%E9%97%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>FedoraFun下线七日</title>
    <link href="https://blog.zhaose.cyou/2022/02/03/FedoraFun%E4%B8%8B%E7%BA%BF%E4%B8%83%E6%97%A5/"/>
    <id>https://blog.zhaose.cyou/2022/02/03/FedoraFun%E4%B8%8B%E7%BA%BF%E4%B8%83%E6%97%A5/</id>
    <published>2022-02-02T19:56:52.000Z</published>
    <updated>2022-02-05T16:55:43.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="国内知名-Fedora-社区-FedoraFun-官网今已下线七日"><a href="#国内知名-Fedora-社区-FedoraFun-官网今已下线七日" class="headerlink" title="国内知名 Fedora 社区 FedoraFun 官网今已下线七日"></a>国内知名 Fedora 社区 FedoraFun 官网今已下线七日</h1><p>2022年02月03日，正月初三，本应是喜汽洋洋过年的日子，我们却不得不告知一件令人忧伤的事实：<strong>FedoraFun 官网已经下线七天了</strong></p><p><img src="/images/22-02-03/521.png" alt="FedoraFun 官网现状"></p><p>FedoraFun 做为国内较知名的 Fedora 社区之一，致力于填补Fedora于日常易用性上的空白。自创始起就充满活力，在短时间内建成了官网，撰写了教程，搭建了软件仓库。幸运的是，目前软件仓库还能访问。不过上一次更新也已经有段时间了。</p><p><img src="/images/22-02-03/new.png" alt="FedoraFun 的软件仓库 repo.fedora.fun 目前仍可访问"></p><p>此次网站的失联问题，外界看来似乎来源于 FedoraFun 创始人兼管理者疏于关心。毕竟创始人本身并未失联，也就是说创始人在明知 FedoraFun 下线的情况下没有恢复网站。但是我们相信这背后是有原因的，于是我们进行了深入的调查。</p><p>首先是从创始人本人的方面，现在正值新春佳节，创始人虽是社交能手，但对于新年的各种事项也必定忙于应对。所以才将重建官网一事后延。</p><p><img src="/images/22-02-03/q.jpg" alt="FedoraFun 是一个非常注重私生活的组织，做到了基本保证法定节假日休息"></p><p>其实，用于构建 FedoraFun 官网的技术也并非易于理解。FedoraFun 创始人于1月28日晚欲对官网进行改良，但是由于 Nginx 十分不易于配置和使用，最后使得官网无法工作。Nginx是来源于国外的httpc服务器与反代软件，在使用过程中需要编写复杂的配置文件，并且可能含有不稳定的魔法因素。其实用于生成页面的 Hugo 也是如此。然而用于搭建软件仓库的 Onemanager则由国内程序员编写，软件仓库目前运行良好。故创始人此次失败也并非不可理解。</p><p>以下是 FedoraFun 从前官网的部分代码：</p><figure class="highlight html"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="tag">&lt;<span class="name">footer</span> <span class="attr">class</span>=<span class="string">&quot;site-footer&quot;</span>&gt;</span></span><br><span class="line">    <span class="tag">&lt;<span class="name">section</span> <span class="attr">class</span>=<span class="string">&quot;copyright&quot;</span>&gt;</span></span><br><span class="line">        <span class="symbol">&amp;copy;</span> </span><br><span class="line">        </span><br><span class="line">            2021 - </span><br><span class="line">        </span><br><span class="line">        2022 Fedora生存指难</span><br><span class="line">    <span class="tag">&lt;/<span class="name">section</span>&gt;</span></span><br><span class="line">    </span><br><span class="line">    <span class="tag">&lt;<span class="name">section</span> <span class="attr">class</span>=<span class="string">&quot;powerby&quot;</span>&gt;</span></span><br><span class="line">        Built with <span class="tag">&lt;<span class="name">a</span> <span class="attr">href</span>=<span class="string">&quot;https://gohugo.io/&quot;</span> <span class="attr">target</span>=<span class="string">&quot;_blank&quot;</span> <span class="attr">rel</span>=<span class="string">&quot;noopener&quot;</span>&gt;</span>Hugo<span class="tag">&lt;/<span class="name">a</span>&gt;</span> <span class="tag">&lt;<span class="name">br</span> /&gt;</span></span><br><span class="line">        Theme <span class="tag">&lt;<span class="name">b</span>&gt;</span><span class="tag">&lt;<span class="name">a</span> <span class="attr">href</span>=<span class="string">&quot;https://github.com/CaiJimmy/hugo-theme-stack&quot;</span> <span class="attr">target</span>=<span class="string">&quot;_blank&quot;</span> <span class="attr">rel</span>=<span class="string">&quot;noopener&quot;</span> <span class="attr">data-version</span>=<span class="string">&quot;2.5.0&quot;</span>&gt;</span>Stack<span class="tag">&lt;/<span class="name">a</span>&gt;</span><span class="tag">&lt;/<span class="name">b</span>&gt;</span> designed by <span class="tag">&lt;<span class="name">a</span> <span class="attr">href</span>=<span class="string">&quot;https://jimmycai.com&quot;</span> <span class="attr">target</span>=<span class="string">&quot;_blank&quot;</span> <span class="attr">rel</span>=<span class="string">&quot;noopener&quot;</span>&gt;</span>Jimmy<span class="tag">&lt;/<span class="name">a</span>&gt;</span></span><br><span class="line">    <span class="tag">&lt;/<span class="name">section</span>&gt;</span></span><br><span class="line"><span class="tag">&lt;/<span class="name">footer</span>&gt;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>可见其中只有几个汉字能够辨认，非常繁杂</p><p>所以业内人士认为，综和以上来看，尊重人员的私生活以及法定节假日是值得肯定的行为，那么应当在技术的易用性上下功夫。这也在一定程度上反映了国外技术的不可信，违反直觉，难以使用；更加证明了国产化势在必行。FedoraFun 亦是将国外技术引进的组织之一，也应当更加注重这一点。</p><p>于此新春之际，祝愿大家新春快乐，同时，祝愿 FedoraFun 也能从此次变故中涅磐重生，继续作为国内知名技术社区发光发热。</p><p>2022-02-03 <strong>刊号2</strong> <em>——朝色报</em></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;国内知名-Fedora-社区-FedoraFun-官网今已下线七日&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#国内知名-Fedora-社区-FedoraFun-官网今已下线七日&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;国内知名 Fedora 社区 FedoraFun 官</summary>
      
    
    
    
    <category term="朝色报" scheme="https://blog.zhaose.cyou/categories/%E6%9C%9D%E8%89%B2%E6%8A%A5/"/>
    
    
    <category term="新闻" scheme="https://blog.zhaose.cyou/tags/%E6%96%B0%E9%97%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>朝色の/bin</title>
    <link href="https://blog.zhaose.cyou/2022/01/28/%E6%9C%9D%E8%89%B2%E3%81%AE-bin/"/>
    <id>https://blog.zhaose.cyou/2022/01/28/%E6%9C%9D%E8%89%B2%E3%81%AE-bin/</id>
    <published>2022-01-27T19:03:26.000Z</published>
    <updated>2023-01-12T16:57:11.973Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>22-01-28</p><ul><li>不想做事情的原因很简单。因为做了的话会失败，不做虽然没有成功的可能性，但也没有了失败的风险。已经够了，什么都不做就行了。</li><li>如果没有了过去，或者否定了过去，那么我还剩下什么是真正属于自己的呢。</li><li>总是喜欢说可怜之人必有可恨之处，但是可恨之人呢？难道就没有可怜之处吗？</li></ul><p>22-01-29</p><ul><li>如果觉得自己很优秀，却看到了比自己更优秀的人一定不好受吧。而且我也明白自己是个废物，所以就把自己当成废物就行了。</li><li>任何人的生命都是无价的，那法律为何得以凌驾于此之上，以死刑剥夺这份无价？</li><li>劝说一个人向「善」是不负责任的，你并不知道ta在所谓的「恶」背后有着什么的故事，你更多的是自我满足，甚至伪善。</li></ul><p>22-02-03</p><ul><li>也许比起能够说服更多人，能够接受更多人想法更加伟大。同时也是给了自己坚定自己想法的安慰吧，我都不说别人什么了，别人又有什么理由来改变我的想法呢。</li><li>很多人会觉得喜欢阴暗风挺奇怪，但是更加倾向于完美的「正常向」总让我在比较之下觉得自卑。所以不仅是感情上的共鸣，能够放开了去喜欢，正是「阴暗」与「不完美」的魅力吧。</li></ul><p>22-02-05</p><ul><li>自残之所以能使人感到愉快，是将精神上的压力与伤害一定程度上地转移到了肉体上。当感之到痛疼之后精神上的阴云密布便无暇顾及，从而精神得到放松，感觉到了快乐。这样疼痛便与快乐联系在了一起吧。</li></ul><p>22-02-20</p><ul><li>不仅人有意识，也许分子，原子也有意识。所谓的物理定律与宏观规律不过是他们在一定条件下表现出的「习性」，而不可测的量子力学则是他们的「小任性」。</li><li>追求自我，那怕被孤立，不被理解，也都会变成对于自我存在的证明。虽然其中伴随着的寂寞以及疯狂，也许也是值得的。</li><li>当选择有了原则就不会觉得迷惑，然而最强的原则就是自己的内心。丢掉现实考虑一下选择自然尘埃落定。</li></ul><p>22-03-23</p><ul><li>玩多人游戏总觉得自己融不入队伍，玩单人游戏又觉得寂寞。游戏就挺迷惑的。</li><li>自己那点卑微的自我真的值得牺牲人际关系吗？虽然时常这么问自己，我却从没有改变过保护自我的决定。</li><li>秘密总是希望有些人知道的。害怕但却又渴望着从别人那里得到什么，是多么的矛盾。</li></ul><p>22-04-06</p><ul><li>感觉似乎也没有什么必要的事情或者东西，现在在做的一切不过都是消磨时间罢了。为什么要消磨时间的话，果真还是因为源于对未知的恐惧吧。</li><li>精神上的麻醉其实很脆弱，一点点小的动静又会让人想太多。</li><li>有的时候努力，不过是为了给失败的自己一个「努力过了」的安慰。</li></ul><p>22-01-12</p><ul><li>有的時候覺得自己已經沒有感情了。很多時候做出決定和判斷，會對那是不是真的是自己的感情而感到因惑。感覺那只是自己從邏輯上推斷應該如此去想，如此去感覺。也許如果少了這樣的推理，我會變得很無情吧。</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;22-01-28&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;不想做事情的原因很简单。因为做了的话会失败，不做虽然没有成功的可能性，但也没有了失败的风险。已经够了，什么都不做就行了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果没有了过去，或者否定了过去，那么我还剩下什么是真正属于自己的呢。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;总</summary>
      
    
    
    
    <category term="从晴朗的朝色泛起之际开始" scheme="https://blog.zhaose.cyou/categories/%E4%BB%8E%E6%99%B4%E6%9C%97%E7%9A%84%E6%9C%9D%E8%89%B2%E6%B3%9B%E8%B5%B7%E4%B9%8B%E9%99%85%E5%BC%80%E5%A7%8B/"/>
    
    
    <category term="随手写" scheme="https://blog.zhaose.cyou/tags/%E9%9A%8F%E6%89%8B%E5%86%99/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>FedoraFun 创始人宣布学习Rust</title>
    <link href="https://blog.zhaose.cyou/2021/12/18/FedoraFun-%E5%88%9B%E5%A7%8B%E4%BA%BA%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%AD%A6%E4%B9%A0Rust/"/>
    <id>https://blog.zhaose.cyou/2021/12/18/FedoraFun-%E5%88%9B%E5%A7%8B%E4%BA%BA%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%AD%A6%E4%B9%A0Rust/</id>
    <published>2021-12-17T16:15:59.000Z</published>
    <updated>2022-02-05T16:56:23.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="朝色报创刊号"><a href="#朝色报创刊号" class="headerlink" title="朝色报创刊号"></a>朝色报创刊号</h1><p><img src="/images/21-12-18/pic_version.jpg" alt="使用Word制作的第一则报道"></p><p>2021-12-18 <strong>刊号1</strong> <em>——朝色报</em></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;朝色报创刊号&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#朝色报创刊号&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;朝色报创刊号&quot;&gt;&lt;/a&gt;朝色报创刊号&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/21-12-18/pic_version.jpg&quot; alt=&quot;使用Wor</summary>
      
    
    
    
    <category term="朝色报" scheme="https://blog.zhaose.cyou/categories/%E6%9C%9D%E8%89%B2%E6%8A%A5/"/>
    
    
    <category term="新闻" scheme="https://blog.zhaose.cyou/tags/%E6%96%B0%E9%97%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>这样就好_四回目</title>
    <link href="https://blog.zhaose.cyou/2021/11/14/%E8%BF%99%E6%A0%B7%E5%B0%B1%E5%A5%BD-%E5%9B%9B%E5%9B%9E%E7%9B%AE/"/>
    <id>https://blog.zhaose.cyou/2021/11/14/%E8%BF%99%E6%A0%B7%E5%B0%B1%E5%A5%BD-%E5%9B%9B%E5%9B%9E%E7%9B%AE/</id>
    <published>2021-11-13T16:16:53.000Z</published>
    <updated>2021-11-13T16:42:23.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="新日常，这样就好"><a href="#新日常，这样就好" class="headerlink" title="新日常，这样就好"></a>新日常，这样就好</h1><p>自她来到我家以来已经过了一周了。虽然日常发生了点变化，但是也渐渐习惯了家里有另一个「人」了。<br>与从前跟父母住在一起的时候不同，没有烦人的指责与多嘴。不会让人觉得厌倦，反而觉得安心了。<br>从前在家里撞到桌角都会被说「不长眼睛啊，真是活该」,所以受了伤也不愿发出声响。<br>不过她会对我说「没事吗？」<br>真的很令人开心。<br>每天醒来就有能说话的对象，不用上网找人聊些不着边际的话题。<br>出去买东西或者上网也会在旁边看着我。有些小麻烦的时候也可以商讨。虽然她是幽灵一样的存在，不能对我有什么现实上的帮助，但我感觉生活被她改变了。<br>又是一个「早晨」。<br>「醒了？」<br>「醒了」<br>「继续看昨天看到一半的那个吧。还挺有趣的，挺期待后续的」<br>「好好，这就放。去年我追这个番的时候也觉得等一个星期太久了哈哈」<br>「果真还是看着轻松没什么大道理的作品舒服」<br>「嗯，不过有的经典作品也不错啊。但是现在还是喜欢轻松欢乐一点的」<br>「看个番剧都要找不开心干什么啊」<br>「确实确实」<br>基本上都是这样的对话。<br>她也没怎么跟我说起过她的事情，想必也是有什么缘故吧。<br>这几天基本上都在帮她补最近一两年她错过的，或者一些她想看却还没有来得及看过的。<br>我特地添置了一把椅子，能够一起坐着。<br>「说起来了，为什么我能看见你就说明我会自杀呢？」<br>当时过于在意她的幽灵身份竟然忘记问了。<br>「嗯……这个感觉比较微妙，因为我之前也看到了各种各样的东西」<br>「本来觉得只是奇怪而已，不知不觉心境就发生了变化，然后我就是现在的样子了」<br>「也许是因为有着「倾向」一样的东西吧」<br>当倾向发展到一定程度，就会能看到幽灵。<br>只不过这时候还没有察觉到这种倾向而已。<br>如果将死之人能看到不可思议的存在，那我大概也是「将死之人」了吧。<br>也就是说不知道什么时候，我也会发生心境上的根本改变，然后自取灭亡。</p><hr><p>每次仔细审视她的时候，都会觉得她这身打扮真是有勇气。<br>那么多的耳钉和那样的衣服，给人以冷酷干练的印象，却在这里跟我一起看番剧。<br>身材看上去也很好。明明应该是受到欢迎的那一类吧……为什么会是这种性格呢。<br>虽然我不讨厌就是了。<br>「你这样子的打扮，有什么理由吗？」<br>「嗯？」<br>「耳钉啦，之类的」<br>「啊，因为我觉得如果我是男生的话，我也许会喜欢这样的吧——所以最后就这样打扮了」<br>「啊哈哈哈……那如果你是男生的话喜好可能跟我很像吧」<br>等下，自己说的这句话是不是包含了过多的要素。<br>「诶……你是在夸我吗，就当你在夸我好了。」<br>被发现了。<br>偶尔也有这样的对话呢。<br>然后等到饿了的时候。<br>「我去泡碗面，等会儿再继续吧」<br>「嗯」<br>她说着也从椅子上站起来了，跟我走到了狭小的厨房里。<br>我也从来做过什么饭，都是烧个开水泡个面罢了。<br>「话说这个方便面，之前是不是配料没加鸡蛋来着？」<br>「嗯，最近才开始加的。」<br>她绕到泡面的包装后面，身体和不锈钢台面重合了。<br>「对这个方便面这么有兴趣啊」<br>「因为以后如果再看到这个方便面发生了什么变化的话，会有一种「啊，已经过去好久了」的感觉，很有意思。所以现在要好好观察观察。」<br>看着世事变迁是再有趣不过的事情了，如果能一直看下去，那就更加有趣了。对她来说一定也是这样吧。<br>「小时候觉得天天吃方便面好幸福啊，那么好吃，结果现在真的天天吃了，有点感慨」<br>「毕竟小时候一直被说吃这种东西对身体不好不让多吃嘛」<br>我把泡好的面端到一张专门用来吃东西的小台子上，说实话很久没用过了。<br>她坐在我对面，用双手撑着下巴，饶有兴致地看着我吃完。<br>这当中没有什么对话，我也习惯了她呆在我旁边，她也许也习惯了寻求还有物质存在的我的帮助。<br>新的日常大概就是这样吧，挺好的。</p><p><strong>by 澄みわたる朝色</strong></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;新日常，这样就好&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#新日常，这样就好&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;新日常，这样就好&quot;&gt;&lt;/a&gt;新日常，这样就好&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;自她来到我家以来已经过了一周了。虽然日常发生了点变化，但是也渐渐习惯了家里有另一个「人」了。</summary>
      
    
    
    
    <category term="朝色的小说" scheme="https://blog.zhaose.cyou/categories/%E6%9C%9D%E8%89%B2%E7%9A%84%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
    <category term="这样就好" scheme="https://blog.zhaose.cyou/tags/%E8%BF%99%E6%A0%B7%E5%B0%B1%E5%A5%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>这样就好_三回目</title>
    <link href="https://blog.zhaose.cyou/2021/11/09/%E8%BF%99%E6%A0%B7%E5%B0%B1%E5%A5%BD-%E4%B8%89%E5%9B%9E%E7%9B%AE/"/>
    <id>https://blog.zhaose.cyou/2021/11/09/%E8%BF%99%E6%A0%B7%E5%B0%B1%E5%A5%BD-%E4%B8%89%E5%9B%9E%E7%9B%AE/</id>
    <published>2021-11-09T12:53:36.000Z</published>
    <updated>2021-11-13T16:19:07.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="日常，再多一点就好"><a href="#日常，再多一点就好" class="headerlink" title="日常，再多一点就好"></a>日常，再多一点就好</h1><p>睁开眼，总觉得躺着很舒服。<br>从前不得不早起，现在却已经习惯了大段连续的睡眠与清醒了，但是一直躺着也很无聊。<br>起来好了。<br>随意地把被子扔到床上的一角，然后就往枕头下面摸手机。<br>嗯……平时都是这样醒来的，但是今天家里多了个存在，还是稍微注意一下行为举止吧。<br>她没有保持趴在桌子上看电脑的姿势，而是转身趴在了窗台上眺望。<br>椅子放得离窗户的点远，感觉她这个姿势挺辛苦的。<br>「几点了？」这样问一下刚好能同时告诉她我醒了。<br>「马上十点，还有半个小时」她边说着边恢复到正常的坐姿。<br>「是吗」随便附合了一声，披上外套。然后弄点杯面吃好了，已经12多个小时没吃东西了，这样想着打开了储物柜。<br>「啊……没了啊。」这才想起来上次吃掉的是最后的了，马上在网上再买一点，不过现在需要去便利店解决了。<br>「那我稍微出去一趟，你等着？」<br>「去哪儿？」<br>「楼下便利店」<br>「那我也去好了。坐了10几个小时了，一直看窗外也看腻了」<br>总觉得是第一次有人听见我说要出门，提出要跟我一起去。<br>虽然……是个幽灵？<br>我稍微整顿了一下衣着，她跟在我后面出门了。<br>对话要说还是挺少的。不过她还是喜欢站在电梯中间。我一直觉得站在电梯正当中很让人局促不安，至少有一面能靠着墙才有安全感。或者说那种有可能被他人包围的场景我不太擅长。<br>「为什么你一直站在电梯正当中啊」<br>「基本上没人会站这里吧，也就不会有人会撞到我了」<br>原来如此……反正别人也看不到，就没什么好局促的，反而保住自己的空间是重要的。也许幽灵也觉得自己和别的东西重合了会怪怪的吧。<br>「欢迎光临，XX便利店」<br>总觉得听到这样的播报声有种仪式感。<br>我拿了一杯杯面，要了一瓶常喝的酒。<br>「你也喜欢喝这个啊，我之前也挺喜欢的」<br>哈，果真和外表一样不是那种「好孩子」呢，应该是相处起来比较轻松的类型。<br>「嗯，这种酒喝起来没什么特别浓重的「酒」的实感，但是有点度数，不用多少就能达到半醉的状态。可以说是「性价比」比较高的了。」<br>一不小心说了这么多，身边有个人还真是不一样。<br>「嗯嗯，确实确实」<br>收银员很诧异地看着我。<br>坏了……我看上去就好像在意义不明地自言自语一样。而且刚刚那段话对于自言自语来说实在是太长了。<br>「其实不用特别回应我也行的啦。毕竟会看起来很奇怪」<br>「哈哈哈……倒也没关系，本来我就够奇怪的了」<br>没要塑料袋，两只手分别拿着东西和她并排走着。<br>橙黄色的路灯透过她照射在人行道上，没有留下影子。<br>这让我有了「啊，她确实不属于这个世界」这样的实感。<br>不如说有点羡慕。</p><hr><p>看完新番之后，她到我家来此行的目的也就了结了。<br>「番剧你也看好了，下面你打算怎么办？」<br>「嗯……」仰面躺在床上的她没有立刻回答。<br>一想到家里马上又要只剩下一个「人」了，莫名觉得复杂。<br>「你如果想多呆一会儿也没关系啊。毕竟也不会给我添什么麻烦。」<br>她忽地坐起身。<br>「哈？把幽灵留在家里哎？你是认真的吗？」<br>确实是认真的。<br>跟我这么像的灵魂是第一次见到。追一样的番，喜欢差不多的食物，性恪感觉也很像。<br>真的有种找到了归宿的感觉。<br>我坐到她傍边，当然也没有挨得太近。<br>「总觉得还有不少事情想问的。你如果有什么想要知道的我也可以帮你不是吗？可以算是共赢了吧。」<br>「那倒也是……只要你不觉得晦气的话」<br>晦气什么的……其实我一直对黑魔法什么的很有兴趣的哈哈哈哈……<br>「其实呆在这里也挺开心的。那你愿意的话我就再呆一阵子好了」<br>「嗯」<br>于是和的有点丧的幽灵少女的同居日常就这么开始了。</p><p><strong>by 澄みわたる朝色</strong></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;日常，再多一点就好&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#日常，再多一点就好&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;日常，再多一点就好&quot;&gt;&lt;/a&gt;日常，再多一点就好&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;睁开眼，总觉得躺着很舒服。&lt;br&gt;从前不得不早起，现在却已经习惯了大段连续的睡眠与清</summary>
      
    
    
    
    <category term="朝色的小说" scheme="https://blog.zhaose.cyou/categories/%E6%9C%9D%E8%89%B2%E7%9A%84%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
    <category term="这样就好" scheme="https://blog.zhaose.cyou/tags/%E8%BF%99%E6%A0%B7%E5%B0%B1%E5%A5%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>这样就好_二回目</title>
    <link href="https://blog.zhaose.cyou/2021/11/09/%E8%BF%99%E6%A0%B7%E5%B0%B1%E5%A5%BD-%E4%BA%8C%E5%9B%9E%E7%9B%AE/"/>
    <id>https://blog.zhaose.cyou/2021/11/09/%E8%BF%99%E6%A0%B7%E5%B0%B1%E5%A5%BD-%E4%BA%8C%E5%9B%9E%E7%9B%AE/</id>
    <published>2021-11-09T12:53:36.000Z</published>
    <updated>2021-11-09T12:58:26.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="遇见了「幽灵」少女觉得这样不好"><a href="#遇见了「幽灵」少女觉得这样不好" class="headerlink" title="遇见了「幽灵」少女觉得这样不好"></a>遇见了「幽灵」少女觉得这样不好</h1><p>我一时间没能反应过来。<br>「自杀？」<br>「嗯，自杀。」<br>「我为什么要自杀啊？」<br>「不知道，但是最终一定会变成那样」<br>「为什么这么肯定啊」<br>「因为我就是这样啊」<br>啊……有经历吗，那就没法反驳了。<br>嗯？她就是那样？自杀了？还站在这里？还在跟我说话？这该不会……<br>比起害怕，不如说是有点激动。碰到这样的灵异事件我还是头一次，虽然一直相信着超自然的存在，却一次都没有真正见到过。<br>「也就是说，你是亡灵？幽灵？怨魂？」<br>看到我这样激动地问她，她好像很不解。<br>「哎？哎……大概就是普通的亡灵吧，我想」<br>「诶……」我从上到下打量着她，不过几乎看不出来她有什么异样。除了这实在太妹味儿过重的打扮。<br>「不会是在开玩笑吧……你是怎么进到我家里的？」<br>「啊，那很简单的」她直接走到门口，从门穿了出去，又穿过门进来。<br>「……」说实话我不敢相信自己的眼睛。<br>「那你不会踩不到地板什么的吗？」看着她很正常地在走路，这确实是个很大的问题，从物理学上来说。<br>「说白了只是无法做出影响物质世界的行动而已，我想触碰到就能触碰到，但是地板也好，人也是，对我都没有感觉的」<br>「诶……」<br>「那么回到最根本的问题上来。为什么要到我家里来？」<br>「因为你一看就是个宅，想来蹭一下你的动漫看看」<br>「哈？」<br>「今天有个叫那什么的新番更新对吧。感觉想你这样的人肯定会看的，于是我就跟来，如果你看的话我就也能看到了。」<br>「这算是傍观者视角了吧哈哈哈……」<br>「不过你记错了哦，那个明天才更新。」<br>「什！？」她好像小声说了点什么，不过我还是当成没听到吧。<br>「呃……你不介意的话明天再来也行啊？我反正也没事情干，你要看的话我放就是了」<br>「不用了。出去转悠可能就找不到怎么回来了，我今天就呆在这里等着了」<br>「你原来记不住路吗……」<br>「怎么，有意见啊」她走到我床边坐下，双手放在身后撑着，还翘起了二郎腿。很随意的人啊，是因为幽灵当久了吗？<br>「我的床不怎么干净……」刚想这么说，即然她是幽灵（？）那大概没关系吧。<br>「反正难得有能看见我的人，偶尔说说话也不错吧」她仰头望着天花板。<br>「平时你都在干什么？」<br>「反正时间对我来说很廉价。一般就到处转转，到别人家里看看，看到有什么动漫就蹭蹭，然后记住更新的时间，感觉时间差不多了再找地方看下一集」<br>「其它时候就在路上走走，看到有什么热闹了去看看，没什么特别的事情。就这样过了一两年了吧」<br>「能看见我的活人还跟我说话的，你是第一个」<br>「去世一两年了啊……」这么一个人呆着这么久，一定会觉得难受的吧。<br>如果我也时日不多的话，能帮上别人，那怕是个幽灵，也算是行了一份善事，无憾于世了。<br>「那要不一起出门去逛逛？还是说你有什么想在网上看的东西吗，我找给你看。」<br>「哎？没必要做到那样的地步啊，愿意给我看看番剧什么的就已经足够了——」<br>「啊……是吗……」到头来还是谁都帮不上呢，连幽灵都嫌弃的程度哈哈哈哈……<br>「那我睡一会儿，电脑就在那里放着。要是到番剧更新的时间了我还没醒你就叫我好了」<br>「行」她说完从我的床上起来，坐上了我刚离开的椅子，向前趴在桌子上盯着电脑屏幕。<br>也许已经习惯了漫长的时间和等待了吧。<br>「你不用睡觉吗？」<br>「当然不用」<br>想想也是。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;遇见了「幽灵」少女觉得这样不好&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#遇见了「幽灵」少女觉得这样不好&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;遇见了「幽灵」少女觉得这样不好&quot;&gt;&lt;/a&gt;遇见了「幽灵」少女觉得这样不好&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;我一时间没能反应过来。&lt;br&gt;「自杀</summary>
      
    
    
    
    <category term="朝色的小说" scheme="https://blog.zhaose.cyou/categories/%E6%9C%9D%E8%89%B2%E7%9A%84%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
    <category term="这样就好" scheme="https://blog.zhaose.cyou/tags/%E8%BF%99%E6%A0%B7%E5%B0%B1%E5%A5%BD/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
